美心集團食肆屢遭破壞 伍淑清：商界不敢發聲很可悲

美心集團創辦人長女伍淑清，是香港各界婦女聯合協進會監察顧問，也是中華基金中學創辦人兼校監。她在發表反對示威活動等言論後，美心集團旗下食肆及特許經營品牌，均成為部分示威者針對的對象。

伍淑清近日接受內媒《北京日報》採訪，再次談到香港反修例示威活動。她認為，香港商界有很多朋友都不敢發聲，因為怕被打擊，「這是很可悲的」。

伍淑清：對網絡攻擊早有預料

雖然美心及伍淑清先後指出，她在美心並無擔任任何職位，但是美心仍被針對。對此，伍淑清在受訪時表示，一早就預料到會有這些網絡的攻擊。

她說，「去聯合國之前，因為中華基金中學反對學生罷課，就有一些網絡開始攻擊我和學校。去聯合國時，何超瓊主席的發言文字傳到網上，也招來了對何主席以及我本人的攻擊，甚至同時也將美心集團拉了進去。」

伍淑清指，美心是一個企業，養了幾萬個工人，後面有不同的股東。她再次強調，「我不是美心的股東，我也不是在美心工作，根本美心集團跟我是沒有關係的。」

但她認為，目前藏在網絡後面的那群人「別有用心」，就是想「從不同維度打擊香港企業」，計劃給香港的管理造成「白色恐怖」。

"現在很多香港朋友為了保護自己不發聲，特別是你看我們商界，很多朋友有很大的企業都不敢發聲，因為怕被打擊，這是很可悲的。香港一些大的企業都不敢惹這些網絡，害怕這些網絡。如果將來繼續有這些「恐怖分子」和網絡暴力影響香港，人家也不來港投資了。外資企業也覺得香港不安全，也走了。事實上，我們已經看到這種情況。"
伍淑清

伍淑清：要認識到自己是中國人

對於許多香港青年走上街頭的過激行為，伍淑清指，問題的關鍵在於部分香港青年的身份認同。她認為，香港教育界應著力培養青少年樹立國民身份認同，認識到自己是在香港生活的中國人。「如果孩子長大後只覺得自己是香港的，跟中國沒什麼關係，這就是最大的障礙。」

作為中華基金中學創辦人，伍淑清希望學校能給教育界做正面示範，「中華基金中學的校長很清楚，香港是一個特別行政區，進來讀書的學生要理解、認識自己的中國人身份。」她表示，國民教育是循序漸進、潛移默化的過程，「香港青年的教育問題，可能需要兩代人來共同解決。」

https://www.hk01.com/%E8%AD%B0%E4%BA%8B%E5%BB%B3/385130/%E9%80%83%E7%8A%AF%E6%A2%9D%E4%BE%8B-%E7%BE%8E%E5%BF%83%E9%9B%86%E5%9C%98%E9%A3%9F%E8%82%86%E5%B1%A2%E9%81%AD%E7%A0%B4%E5%A3%9E-%E4%BC%8D%E6%B7%91%E6%B8%85-%E5%95%86%E7%95%8C%E4%B8%8D%E6%95%A2%E7%99%BC%E8%81%B2%E5%BE%88%E5%8F%AF%E6%82%B2

係中共面前 又敢發聲咩？

美心：你條仆街俾我抖下得唔得呀

［核彈行動］令警察家變！針對警妻開闢新文宣線！

詳情請睇

真係同林奠一樣鍾意火上加油

美心快D同佢正式割席ok?

發聲都要有良知去發聲

你個姪唔敢屌柒你條累事仆街冚家拎就真係可悲

其實證明裝修的鎮攝效果巨大

商人只睇錢

全球「和尼畫」
#XinniethePooh Challenge

「和尼畫」挑戰
1.畫出你心中所想的維尼圖
2.留下你想對習維尼講嘅說話
3.放上ig、fb、twitter，tag #XinniethePooh
4.tag 1-3個你想佢一齊畫維尼嘅朋友
5.被tag嘅朋友一齊畫維尼，讓愛與維尼佔領地球，推到畀習維尼本人見到

"Xinnie the Pooh" Challenge
1. Draw your own "Xinnie the Pooh"
2. Write down what do you want to tell Chairman Xi
3. Post your work on ig, fb and twitter with tag #Xinniethepooh
4. Tag up to 3 more friends to draw together!

更多作品：

你老豆同你無關？
脫離父女關係我咪信

嘔心集團

成功爭取繼續黑裝修

無股份 無職位就唔關你事？ 咩logic

我老豆間公司我都無職位無地位架 但搵到既錢又咁岩會做左我啲零用錢

有商界佬話呢條八婆其實係美心集團係好邊緣，
佢不斷亂講嘢，就係為咗打沉另一房人奪權。

而家我地要做既係繼續狙擊美心，狙擊到美心將呢個八婆掃把出門外。

係咪你冇朋友呀？

美心集團食肆屢遭破壞 商界：伍淑清很可悲

割唔到啦
David Webb爆左料，太子女仲有收美心股息

蟲系同結界似乎好忙

白痴先會幫你做架兩，示威者由頭到尾都係針中資福建幫同美心，商界先唔會幫你手，唔驚比人針對咩

人哋咪講左，打撃美心唔會傷害到佢，要搵出咩先係佢的核心企業。

邊個想裝修咪邊個發聲囉。
你班生意佬只睇利益。唔通寧願自己俾人祭旗都撐你咩

美心好早前已經割左，不過冇人信。

關人撚事咩 你自己柒咗就想人幫你拖一齊柒？
咪咁戇鳩啦

然後比David Webb踢爆伍淑清有收美心股息

對

人哋割咗好耐

正呀，迫D人歸邊，可以捉鬼了

商界幾時又唔敢發聲呀？
成班撚屌上完深圳開會
第二日全部報紙都譴責聲明

入得棺材嘅老坑喺想拉人落水

比人踢爆呢下再柒多次

呢條8婆又出黎潑火水

本人宣布下星期發起不自殺聲明運動

冇人想同你玩呀

幾多商人係中共淫威下唔敢出聲你又唔講

美心無得同佢割，因為佢點都有錢分

David Webb: 伍淑清舊年由美心集團獲得130萬港元股息

唔係股東？
唔係直接股東者
每年收百幾萬股息喎

支那清

邊個講邊個死，係你個八婆咁冇腦走出黎柒

佢應該好憎美心

得罪講句，唔計政見，你D野咁撚難食，抵你仆街啦

得你旗下嘅食店比人裝修之嘛
商界點解要幫你發聲？

理閪佢，只要佢係美心個女一世都入美心數

慌你啲財團俾中共打壓緊果陣有出聲咩

應該咁講
香港非中資商人只會向777 施壓, 成班都係小人, 唔會敢公開做D 咩

之前講過佢啲嘢都唔喺香港，搞唔到佢
所以先一直亂講嘢都得

佢老豆老母泉下有知 必

呢個真 佢單單要比錢圍版咁多間都唔知要額外多幾多錢

震懾商界
唔好以為逆權者流架

仲咁多野講下話

你流住既係伍沾德既血 有伍既姓氏 就係美心既人

正想講
仲捐大堆錢俾黑警𠻹

收到
繼續罷食美心
你條老而不死臭西

扮咩勇敢，果頭近就攬炒間公司，內訌就內訌啦

美心又要被裝修
應該係收咗共產黨錢啦

between
藍店唔會被裝修
紅店黑店先會

奶共啦

又話無關嘅哈蝦

條仆街打壓人罷課

請善用不推文回覆

想拖其他人落水

笑L死 盤生意佢明明無份 依家佢害死美心 仲講風涼話 我諗最想佢死既係 依家美心揸旗果個

個美心太子女想搵人陪葬

Push

商界早係7月已經出咗聲啦傻鳩

撥火 dllm

我都覺 好可悲

關你鬼事咩

我從來冇見過外資俾人攪喎

唔係因為美心有撚人識你咩 唔你因為美心你覺得上到去？

美心老毒婆，幾時拖埋你嘅家族一齊落地獄啦！

咁直接搞佢囉

Approved 起碼佢哋開咗尊重民意，奶共前會驚

大家做岩咗

唔見棺材唔流眼淚

北京日報，哈哈

施行白色恐怖既人話人地白色恐怖

支那01

10月12日 1500 尖沙咀 反緊急法大遊行

推左行動po先喇喂

麻煩下次呢啲閪人鳩up嘅post
幫手放張文宣宣傳下 thanks

佢問老豆拎零用公係佢本事

國泰

有更多香港人不敢發聲

是撚蛋啦， 唔係行動post，不推文回覆

禍必及家人！

一早死鳩左 分左家

咪發左聲，幫手搞鳩你

推，好多傻仔比人帶風向，舊年已經收咗1.3mil 股息

屌你老母，嚮共匪0既淫威之下，商界唔好話發聲連保持沉默的自由都冇，咁咪仲可悲？！傻閪

佢老豆未死

依家有講言論自由

美心：你條八婆可唔可以收句聲當幫忙

善用不推文啦好嗎
咁都上到熱門

我重申，我認自己係中國人， People of China，但我唔認係中(華人民共和)國人,Chi-nazian!

大家咁話啦.製造白色恐怖既公司何嘗唔係抑壓員工發聲呢

現在很多香港朋友為了保護自己不發聲，特別是你看我們商界，很多朋友有很大的企業都不敢發聲，因為怕被打擊，這是很可悲的。香港一些大的企業都不敢惹這些網絡，害怕這些網絡。如果將來繼續有這些「恐怖分子」和網絡暴力影響香港，人家也不來港投資了。外資企業也覺得香港不安全，也走了。事實上，我們已經看到這種情況。

仆街佢講緊香港市民

[遊行新方式]會師

佢奶共都好撚可悲

爆左佢有100股 美心集團共有30000股

佢之前先滅完中學生聲

條八婆同林奠好fd

又係支那01

商界咪一早發出晒聲
唯獨係你班奶共狗唔敢出聲咋ma

嫌裝修唔夠?
大家記得繼續打去book位呀

大家明眼見睇住共產黨想吞身家, 仲會出聲?
二世袓真係無腦架喎

執迷不悟，死不足惜

伍淑清：要認識到自己是中國人

對於許多香港青年走上街頭的過激行為，伍淑清指，問題的關鍵在於部分香港青年的身份認同。她認為，香港教育界應著力培養青少年樹立國民身份認同，認識到自己是在香港生活的中國人。「如果孩子長大後只覺得自己是香港的，跟中國沒什麼關係，這就是最大的障礙。」

收皮啦我屌你老母

根本全個家族上上下下都拎哂外國國籍 0係外國好多資產
D仔女 全部2世祖
就算執左 都對佢地冇咩損害

就係要你唔敢發聲

伍淑清指，美心是一個企業，養了幾萬個工人，後面有不同的股東。她再次強調，「我不是美心的股東，我也不是在美心工作，根本美心集團跟我是沒有關係的。」

條老虔婆今鋪仲唔仆街
死都唔收聲 實得罪晒d親戚朋友
睇你條死老野第日邊個幫你擔幡買水

自己攞黎
原本收聲專心搵錢就無事

等佢班親友同佢割

Lol

佢有100股美心呀
年收過百萬股息

好得意

發左聲咪又係要跟共黨一套,誠哥就是例子

其實唔係，啲嘢全部保險有得賠

其實呢班人成日係度講要國民教育

有無諗過，佢地自己以前係香港都唔會有國民教育而家咪一樣奶共

結論係，國民教育會有乜用，弱智

紅黑裝修

商界不敢發聲?
美心條臭閪講到唔停口wo

有很多朋友都不敢發聲，因為怕被打擊，「這是很可悲的」

講到滅聲，邊夠你地中國人叻

响外國咪發聲左囉

好似大班太子爺出fb post 俾中共封殺大班

美心香港真係幾陰公
咁多年積落
而家俾個姑媽一野同你搞鑊晒...

李嘉誠發咗囉 條八婆算老幾

支那01說你有分到錢
不然你退股呀

NBA發聲可恥

但而家點割都無用
大家樂大快活悶聲發大財

[美心罷食]機場員工/東涌居民留意!!! 伍淑清係世界之窗老闆

有啊
大大力奶共好大聲

死臭閪 冇人屌 係度發up風

條八婆幾時死啦

咩啊，你地唔係有沉默大多數架咩？
佢地唔幫襯你啊？

唔使做有零用錢又可以奶共，何樂而不為

一隻腳都踩咗入棺材，仲要不斷遺禍香港，真係老而不

買撚過保險未呀你 永動機咩

佢愈講就幫佢裝修，股價愈跌得多，集團一定會同佢割蓆

但她認為，目前藏在網絡後面的那群人「別有用心」，就是想「從不同維度打擊香港企業」，計劃給香港的管理造成「白色恐怖」。

不嬲支持發聲

呢個老虔婆幾時死？

其實佢得100股，共3萬股，0.33% 股東請收皮

佢完全喺到引戰玩鳩大股東

最慘係大股東又唔想得罪藍色
又唔可以屌柒佢

唯有含忍圍實間鋪
賣四仔咁賣包

d廢老特別麻煩，成日以為自己好撚醒

就算賠都未必賠足 同下年保費一定加

美心同佢大大力割清哂就仲好，大家繼續食元氣飲starbucks

繼續罷買啦，就算勺婦唔出聲，美心本身都藍

大家忘記左另一個勺婦，何超瓊

我覺得你地對美心大小姐好唔公平

美心揸旗人玩供股攤薄佢啦

有股份呀條老虔婆！！ 報導先踢爆左佢上年收左108萬股息！！

佢深深不忿 誓要整死佢細佬檔嘢

你掛住個名 美心集團創辦人長女 就係關你事㗎啦 你肯登報話你同你老豆脫離父女關係咁咪唔關你事囉
仲有咁撚賤格話番市民轉頭 話市民製造白色恐怖 真係好仆街

你地眼裏根本就誰大誰正確，一直為錢屈服中共，現在怕呢樣就唔發聲

你地個個都只係睇利益

佢對香港美心檔野有私怨

老而不

唔好咁講 人地真係中共既人黎 有利益唔通又同你講咩

即係專登想搞死美心啦你個仆街女

唔好！停啊！

佢係有股份

老而不死是為賊也

伍淑清你慳 D啦
你係中國人，不過更係出賣靈魂既人呀

問支國

其他品牌多謝你唔切啦

啲示威者淨係搞鳩你美心其他照做生意賺埋你嗰份

你個閪婆冇端端沖出嚟鳩噏，送曬啲生意畀其他大牌子

我係其他商家佬我都偷笑啦

依家沉默的大多數係我地呢邊呀老而不

死不悔改

繼續裝修，DLLM

誠哥發左聲啦 當佢死架？

點解美心仲唔同佢割？呢條八婆係咪老到痴左？

美心割過 但富二代痴返

夠薑就大大聲問習總點解成家都係美國人啦

On9

美心真係多得你唔少
出少句聲當幫忙啦呀婆

商界不分青紅皂白很可悲

蟈泰篤灰白色恐怖添啦
以其人之道 還治其人之身姐

要重點打擊美心集團
伍淑清，幾時死

你整多兩三次 邊間受保？

［行動post] 一人一個要煲大嘅議題做文宣

David webb咪話左成百萬股息

就算少唔代表係佢所講既無關係

睇嚟佢真係好憎佢個姪。

又幫我地加油。無計，想放過佢都唔得。

你條仆街俾我抖下得唔得呀

伍淑清拎左咩護照？

婦女會主席有無幫中大女生出過一句聲啊

係邊？叫外國人追擊下先

其實哩個可以文宣，美心全家美國人。

好心就收一收啦

要變黑了?

死老臭閪 攞員工出來擋 之前有巴絲開po話美心點扣鐘扣糧 然後補100 死老臭閪

離地離到仆晒街

人之將死，其言極臭

美心總部係長沙灣美心大廈，D2對面。 大春袋黎。 養不教，父之過， 叫佢家族叫返好佢！

樓下兩間美心閪餅 一間元氣同starbucks無開成星期都仲咁串

商界要抗紅呀，唔抗紅因住俾人抄家呀
中國人唔熟唔食，食人唔LUR骨

呢條八婆想點

證明方向正確, 做生意又要屌市民, 老閪都郁你

尾心每年有交管理費比呢个八婆有股份的管理公司，每年億億聲。

有時間可以聽下尾心點起家

喂 你屈人拆鋪吹到咁大
手足廢事你柒出國際，裝修返你幫你兜咋
感恩啦

有仇

唔比人裝修都比人杯葛無生意啦

屌你老母死廢老 人地反對d咩都唔撚知
乜撚嘢要認清自己係中國人？
有人唔認過咩？屌你老母
同班大陸廢柴一撚樣，開口埋口話攪港獨

「美心是一個企業，養了幾萬個工人，後面有不同的股東」

不要說養，試着說聘請

不是不敢，是不想。無人想幫你d奶共狗發聲dllm

愈睇條八婆嘅言論行徑，
愈相信美心根本唔屬於佢
點破壞都唔撚痛
可能真係出口術報復

呢d仆街商家佬爆幾間影響唔到幾大
一爆要爆全線

玩撚完架啦，唔幫你裝修都要罷食罷買，你等收皮啦
年青人先先香港既未來主人翁，你呢個老閪準備入棺材既就做少d陰質野啦

呢個世界睇錢
講多兩句啦
美心登報唔認你呀

美心真喺要多謝佢

ok 繼續

發覺挾制言論自由的人最中意話人唔尊重言論自由

屌你老母係咪仲想裝修呀

誠哥咪有發聲囉
你當誠哥死㗎

其實唔使理條8婆講咩啦，專心對準政權同黑警啦好嗎？裝修美心其實係益左條8婆，如果佢真係care 美心既就唔會係咁講，擺明係想你地搞佢，條8婆本身係內地搞飛機餐，美心每年先俾得個百幾萬佢佢根本唔care ,佢最想係搞死美心去奪番權，姓伍呢家人睇報道話係分兩邊，太子女同佢老豆係奶共，而伍偉國個邊係親外資，所以本身已經意見不合，唔好晒時間係度助攻太子女奪權啦，關我地鬼事咩

美心 = 中國人，美國心

咪係! 伍婆食閪餅食到蒙撚左?

乜撚野叫「從不同維度打擊香港企業」，香港人識降維打擊呀？

大陸
所以係冇方法搞佢

其實商家佬邊有咁廢...
點會裝幾下修 食幾次元氣下午茶就淆到唔敢出聲
On9...

100股嘅言論攬炒其餘29900股嘅利益

勸佢講少啲冇謂說話

有外資，支資囉

一見到啲各界乜尻都已經知係咩人

出聲好呀，唔係點打出頭鳥

由細到大就算去旅行自介都只會話自己係香港人
你吹？

咁呢個關唔關你事呀

商界唔敢為反修例發聲很可悲，驚共產黨驚到出晒面， 我贊同。

C

唔出聲冇人話你啞

冇啦冇啦

繼續

咁你係另一個中共？

老乾婆就收聲啦
美心畀妳累死啦

敗家女

其實係黑暗兵法
貴族內鬥

睇下美心會唔會再出手先

你講一句累到幾多你要裝修？唔斬死你已經偷笑

誠哥咪發聲囉，係你條撚樣未訓醒

佢細路唔割
所以都要打

B

你屋企人真係唔撚該晒你呢個no position 嘅人幫佢地發聲呀

割乜撚 要無償退股！

睇嚟佢真係好憎美心
恨不得佢仆街

大裝修

收皮啦你

發聲咪發聲
問題係你條八婆作假新聞屈9人
你睇大家樂都冇大裝修

佢地係屋企係咪有私怨cls

究竟應唔應該繼續搞美心
愈睇愈似佢根本有心搞死美心
係唔係由頭到尾都只係家族糾紛

小妹發現facebook好少文宣流通
我自己一個帶風向帶到好絕望

要記住尼場革命吾係淨係屬於連登仔

四五十歲既人多數淨係上fb 佢地多數只會認同大眾都吹奏緊既野

而藍屍page係fb大行其道
正所謂「識睇一定睇comment」
所以我地要多啲係吾同post下面貼文宣

唔該大家唔好淨係focus係twitter戰線
FB戰線一樣咁撚重要

其實係咪當年佢大伯伍舜德唔睇佢枱戲條氣唔順，依家特登玩鳩美心㗎?

爭唔到權我都要整死你

係唔撚食啊，屌你老母

好明顯條八婆係借前線刀啦，如果美心真係割到佢忽肉點會咁既表現。但將心比已，如果你老豆係集團創辦人之一，身為佢個女而家係美心無權無勢，得個0.33%股份，你會點諗？你又會想做d 咩呢？

好心依個老女人咁老就咪咁多嗲
美心同你冇關
你放棄哂d資產出黎咪信lo

其實有機
叫美心股東迫走佢

事實上奶共就大大聲

你繼續發聲囉

正視聽
伍淑清：點可以淨係我啲鋪俾人裝修架屌

轉打世界之窗

伍淑清：要認識到自己是中國人

了解，中囯人一律可以

香港屢遭破壞 政界不敢發聲感悲哀

又教育出問題
搞咁多年學生國內考察團，升旗隊，少年夏令營都仲係教育問題？

原來你都知自由表達有幾重要呀？

美心後代比面你太子女分少少股份比你就係到幫美心倒米，好撚嘢

割鬼咩 佢姓伍架點割都無用

條8婆幾時死！
咁愛國仲咩唔上大灣區住呀

白坐緊係美心等朋友
全場年齡40-80左右
班廢老都係一個餐坐一個下晝

利申：冇幫襯，一個人霸四人位

其實會唔會有股東可以踢走佢

就係等你咁講

恥與為伍

商界對於美心集團遭破壞 表示支持理解尊重 完

敵人反對我地'就要支持

所以割唔到

香港傳統商人就係一班跌左兩蚊銀落地下都會屌人老母既人

其實伍淑清同美心有冇關?
先唔計佢係創辦人長女
佢有冇股份係入面?

咪撚臭係
我地要佢冇左呢100萬
美心唔想出事咪割蓆同旗下所有舖都整連儂牆咪考慮下唔搞佢囉

唔好搞笑啦，佢無左100萬點會覺得痛啊，會就唔會係咁潑火啦

收爹啦啊婆
美心多得你唔少呀

美心間接股東

個八婆個真正意思係，點解其他人都無事，得我地美心有事

商界不敢發聲很可悲
睇見國泰嘅下場仲邊個敢發聲

誠哥講野佢扮聽唔到

仲未知佢屋企係邊？

係
佢果房人根本無話事權

好彩我有手有腳唔洗靠屋企y阿木

條八婆收下皮啦

覺得活動好亂既人入一入黎

北京航空食品有限公司是一間總部設於北京首都國際機場一帶的航空配餐公司，1980年由中國民航北京管理局與香港中國航空食品有限公司共同投資設立[1]，為1954年後中國內地第一家中外合資企業
名譽董事長為美心集團創辦人之一伍沾德的大女兒伍淑清。

咁咪繼續搞囉

在中共面前連沉默的 權利都沒有

伍淑清與開賭檔黑幫份子為伍，企圖妖言惑眾，應有此報！

不做支那人，只做香港人!!

誠哥出咗好耐喇喎

無錯，首富都出咗聲

佢咪一係被人利用
一係有心搞美心

美心： 收聲啦你

怡和心諗: 你條八婆幾時死呀!!!

等執啦美心

唔該佢思考下 多數出黎上街的後生仔都係97後 藍屍係英治時期的產物
咁就代表住唔係教育的問題 係利益同良知問題

有冇最新燒息？

國泰員工不敢發聲很可悲

得咁少。好心公司求其比一億同佢割好L過啦

所以佢先係大家的天使